\paragraph{Цель работы} экспериментальное определение токов и напряжений в разветвленных цепях постоянного тока; проверка экспериментальных данных с помощью методов эквивалентного источника.

\paragraph{Элементы и приборы} Резисторы: $R_1 = 10$ Ом, $R_2 = 50$ Ом, $R_3 = 100$ Ом, $R_5 = 200$ Ом, $R_6 = 300$ Ом,
$R_7 = 500$ Ом, $R_9 = 1000$ Ом, $R_19 = 1$ Ом; источник постоянного напряжения $E_1 = 20$ В; источник постоянного напряжения с регулируемой ЭДС $E_2 = 0 \div 24$ В; источник тока $I = 0.1$ А с внутренним сопротивлением $R_{\textup{вТ}_{1}} = 10$ Ом; цифровой вольтметр; блок переменного сопротивления $R_4 = 1 \div 999$ Ом.

\chapter{Экспериментальная часть}

\begin{enumerate}
	\item{ 
		Соберем цепь по схеме \ref{fig:1}:
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[scale=0.4]{inc/img/1.jpg}
			\caption{Полная цепь}
			\label{fig:1}
		\end{figure}

		\begin{enumerate}
			\item измерим напряжение $U_{12}$ на резисторе $R_6$ и вычислим ток в нем при
				подключенном резисторе $R_1$:
				\[U_{12}(R_1) = 6\ [\text{В}], \quad I_6(R_1) = \frac{U_{12}(R_1)}{R_6} = 
					\frac{6}{300} = 0.02\ [\text{А}]\]
			\item заменим резистор $R_1$ на резистор $R_9$ и повторим измерения:
				\[U_{12}(R_9) = 1.9\ [\text{В}], \quad I_6(R_9) = \frac{U_{12}(R_1)}{R_6} = 
					\frac{1.9}{300} = 0.006\ [\text{А}]\]
		\end{enumerate}
	}
	\item{
		Соберем цепь по схеме \ref{fig:2}, исключив из цепи резистор $R_6$, и измерим 
		параметры эквивалентного источника
		\begin{figure}
			\centering
				\includegraphics[scale=0.4]{inc/img/2.jpg}
			\caption{Цепь без $R_6$}
			\label{fig:2}
		\end{figure}

		\begin{enumerate}
			\item измерим напряжение холостого хода при подключенном резисторе $R_1$ и $R_9$:
				\[U_{\text{хх}}(R_1) = 8.4\ [\text{В}] \quad U_{\text{хх}}(R_9) = 8.4\ [\text{В}]\]
			\item включим между клеммами 1 и 2 резистор $R_19$:
				\[U_{12_{\text{хх}}}(R_1) = 0.68\ [\text{В}] \quad U_{12_{\text{хх}}}(R_9) = 0.64\ [\text{В}]\]
		\end{enumerate}
	}

	\item{
		Соберем цепь по схеме \ref{fig:3}, установив значение $E_2 = 10\ [\text{В}]$

		\begin{figure}
			\centering
				\includegraphics[scale=0.4]{inc/img/3.jpg}
			\caption{Цепь с источником тока}
			\label{fig:3}
		\end{figure}
	

		\begin{enumerate}
			\item измерим напряжение $U_{12}$:
				\[U_{12} = \]
			\item используя метод узловых потенциалов, рассчитаем  сопротивление $R$, которым
				надо заменить сопротивление $R_7$, для выполнения условия $U_{12} = 0$
			\item заменим резистор $R_7$ блоком переменного сопротивления, установив
				на нем значение $R$, тем самым проверив справедливость условия $U_{12} = 0$
		\end{enumerate}
	}

	\pagebreak

	\item{
		Соберем цепь по схеме \ref{fig:4}, установив значение $E_2 = 10\ [\text{В}]$ 
			и измерим напряжения между узлами:
		\begin{figure}
			\centering
				\includegraphics[scale=0.4]{inc/img/4.jpg}
			\caption{Цепь с источником тока}
			\label{fig:4}
		\end{figure}

		\[U_{01} = 8.6\ [\text{В}]\]
		\[U_{12} = 0.2\ [\text{В}]\]
		\[U_{13} = 1.2\ [\text{В}]\]
		\[U_{23} = 1\ [\text{В}]\]
	}
	
\end{enumerate}
